香港賀歲片文化玩撚死香港電影

香港近好多年出嘅賀歲片都係垃圾，其實真係無咩人想睇。新年難得有假想睇部有質素嘅電影姐，但個個場都幾乎排爆曬啲垃圾賀歲片。記得上年新年搞到出到老遠睇 Tom Hanks 套 The Post, 睇啲高質有內涵嘅電影開心好多

賀歲片本身唔覺有問題 新年攪下笑輕鬆下無所謂
但係夾硬將啲低質笑話串起做戲 仲要唔撚好睇 唔入場就話唔支持本地創作就好大問題

對上一套真係好睇嘅賀歲片要數到幾時

拍咁多年咩題材都無啦

賀歲片=TVB=停留係7/80年代~

從來唔會睇，垃撚圾到
晒錢晒時間

賀歲片就算杜琪峰韋家輝拍嘅都麻麻(除左嚦咕嚦咕)
其他魚毛拍嘅更加唔駛講啦

98古惑仔

門徒

賀歲片真係零劇情可言 請成堆所謂嘅明星嚟出下鏡就當好大cast好把炮咁

好無聊嘅電影

家有囍事

嚦咕嚦咕新年財

咁就大家都發財

東成西就

最近可能都係呢套

今年邊套好睇

對上一次睇應該係少林足球

家有喜事

嚦咕嚦咕新年財真係好正
如果拍得返呢個質素就好
好彩我2個仔有1個生性

新年講毒品
其實都幾正

對上一次笑到喊已經係思捷個套

可惜上年最收得嘅港產片就係棟篤特工

好撚垃圾

入場睇賀歲片=派利是比佢地

𠵱家啲連卡士都無 以前哥哥 星爺呀大佬

淨係睇咗家和萬事驚
賀歲片卡士
笑片包裝但內裏好sad
香港真係會搞到人痴線

無一套可以媲美家有囍事

呢期上映嘅電影唔係衰文化咁高層次，衰製作衰班底衰演員。而家賀歲片=兩地合拍=勁多植入廣告+未聽過名嘅演員+誇張造型

新年拍套垃圾都大把人入場睇架啦
我係老闆都係咁做, 賺硬架喎

其實都係大雜燴,無周星星的話一樣唔使睇

門徒？

唔知會唔會又加埋D唱歌跳舞係部戲入面, ZIP下D時間咁

棟篤特工

行運超人

92家有囍事 每年睇

好撚難睇就有份

黃百嗚條撚樣有份搞死o既
掉舊錢出黎, 搵晒最大果班明星, 拍戲俾大陸人睇
咩最強喜事、幾多星報喜果d

我記得曾志偉第一年拍果套我愛香港乜乜乜都仲還可以
有梁嘉輝、馮淬帆, 講屋村情懷

果年之後就唔再睇了, 寧願返屋企睇嚦咕嚦咕新年財
上年子華果套其實都係好鳩

香港D導演就係咁,
知道賀歲片D觀眾但求開心
就用盡晒所有QUOTA, 不求質素, 求求其其擺D明星落去呃你錢

免費都唔睇

好在我兩個仔有一個生性~

賀歲片根本就唔係比識睇電影嘅人睇

啲三姑六婆睇得最開心

真係好撚垃圾，屌。搞個千王之王算尻數啦，新idea個劇情好撚廢。

一套都冇睇過

上年仲有班撚屌衝出黎話咩子華神拍電影拯救影壇

岸撚尻

反映到香港人最受落既都係低質文化

每年出既賀歲片都越嚟越差。難怪啲人會話唔支持港產片

係 完全無feel

百星酒店幾好睇呀
仲有嚦咕咁咕新年財

d人俾面黃子華

記得成撚日播套我愛HK開心萬歲

晶哥既賭城風雲3

嚦咕嚦咕係杜琪峯拍架

今時今日賀歲片三個字只係拍爛片既藉口 其他檔期上 大家屌到體無完膚 賀歲檔大家寬容好多

花田喜事>家有喜事92

花田喜事好鳩，拍得住

舊年套棟篤特工，唔好笑兼無喱頭
然後佢大收

家嫂 我鬆牌比你阿

今年有套如珠如寶唔知掂唔掂

真係無睇先好出聲啦
我咁多年黎真係無睇呢d垃圾賀歲片

賀歲片就係見啲人幾鳩都會去開心下而每年到時候就出一套黎cap水既行為
因為點鳩都好多人鍾意入去睇鳩, 所以先搞到咁鳩

不過同玩死香港電影無乜關係, 香港電影死係好多其他原因
鳩歲片影響既只係鳩歲片

功夫都好睇

吓，呢套我反而覺得最搶係張國榮毛舜筠兩老同埋陳淑蘭喎
周星馳係重要但唔似佢其他戲咁一個人=80%笑位

一定要圍繞講新年嘅電影可以點出色到
賀歲片根本應該脫離講新年

連登有幾多人？你戇鳩㗎？

港產片 = TVB既延伸

上年係入場睇達哥

識貨，尤其是係監獄無端端唱歌，真係好j到不得了

賀歲片根本就系畀 繁榮盛世 既90年代香港

今時今日(2014後佔中時代)根本 無事可賀/無歲可賀

自從ATV收皮之後
香港影視業從 慣性收視 正式走入 一台獨大
系共業

我都係，差唔多廿年無入場睇賀歲片

賭場風雲系列

其實無搞死到，因為已經死左

金雞？

on9
張國榮扮 cam 毛毛扮 man 成件事又 sterotype 又老土
周星馳淨係佢演繹「鐵拳甘乃廸」果幾秒面部表情
到今日都係咁好笑

但其實The Post都係拍攝好,但劇情麻麻

賀歲片係包裝嚟啫 真名叫「搵有名氣嘅人放曬入條片然後做柒野扮搞笑呃你入場比錢佢洗片」

狗也不屌黃精

愛回家仲好笑

行運超人都夠屌打近年賀歲片

對上覺得真係好睇既已經係富貴逼人系列

第一集家有喜事

有乜好笑？你戇鳩㗎？

除左最後果句，其他野都認同
而家賀歲片仲有d 咩「明星」有份拍

其實港產/支那投資賀歲呢廿年咁垃圾係好事，一來可以慳番d錢，二來可以分流等d弱智唔會誤入其他正常電影戲院騷擾人

利申踩港，隨便屈係鬼係五毛

家有喜事啲演員超水準發揮搞到套套都覺得大卡士就有用

史實改編你想個劇情有幾轉折

咪又屌住睇
冇計估都估到，過年一家大細冇野做，睇下戲磨下時間

利伸:好少睇賀歲片

以上兩套只可以叫「賀歲年檔期上映嘅電影」而唔係叫「賀歲片」。
樓主所指嘅係故事極其薄弱，內容堆砌嘅。

唔睇賀歲片既人通常係冇女既毒撚

08年最有新年氣氛

［突發］狂徒製淫照 網上辱阿嬌

恭喜八婆好笑

問題只係D片已經唔攪笑

其實賀歲片都仲有明星
但係已經唔係港產片
上年我記得有齊天大聖 同埋 捉妖記
梁朝偉、國貨城點都算明星掛
前幾年仲勁啦, 有丹爺、古天樂、黃百嗚、周潤發(賭城風雲)
但其實卡屎再勁, 又有邊有一套係好睇?!

論卡屎, 以前賀歲檔期都有D幾好睇, 東京攻略、決戰紫禁之嶺果D都好睇
大佬, 對於駕歲片, 觀眾要求可以降低, 但係都唔好當人係傻o既先得

下面呢d可能有d離題, 但見有人討論港產片, 我想借D位講下
好怕d人用港產片情懷宣傳自己d電影
最大例子係"那夜凌晨，我坐上了旺角開往大埔的紅VAN"
故事, 劇情你唔去做好, 用D 所謂香港象徵、香港情懷去堆砌套戲出黎
其實以前D戲邊有賣呢D情懷, 係靠D演員、橋段、動作場面令到港產片好好睇
而家唔係我唔想入場睇港產片, 而係我真係覺得以前D戲實在好睇太多
寒戰一、二叫可以接受, 但係都係麻麻地, 反而劉華套拆彈英雄我仲鍾意

見到今時今日港產片失敗到要抄韓片D名,咩洩密者們 真係喊出黎

香港人就係鐘意on99
正正經經一個嚴肅話題就冇人理
統治者最鐘意呢d人

今年真係要睇就睇統夢算

上年思捷大師既一家大晒 劇情好笑又感動 演員又好戲

95年最正
西遊記第101回之月光寶盒
紅番區
金玉滿堂

東成西就+1

其實谷生拍嘅行運超人都唔錯

今年有彭浩翔嘅恭喜八婆，希望可以改變一下賀歲片=爛片嘅傳統

明明原本大陸馬拉都叫洩密者
係香港臨上變咗洩密者們
其實套戲ok
拍得幾緊張

彭浩翔自己都話唸到個idea已經十月尾
佢老婆話仲有時間，十一月開始拍趕新年播
咁既賀歲片你可以期望製作有幾精細丫

Lego 英雄傳

上一套覺得好睇嘅係72家租客

全盛時期港產片年產幾百部，幾部賀歲片整唔死港產片，係呢十幾年台前幕後仆晒去大陸賺RMB先令成個行業收皮。

由始可見喜劇演員係幾緊要
唔係話你行出黎咦起棚牙笑就叫識做喜劇

富貴逼人、富貴再逼人、富貴再三逼人、富貴黃金屋

Exact7ly 富貴逼人次次睇親都笑同埋反映七十年代香港社會問題

香港電影就係低劣同賣弄色情

諗起嗰套恭喜八婆，都唔知做乜撚

低俗都可以好睇的

呢套好睇

咁都可以賴賀歲片 ？
你唔鐘意嘻嘻哈哈鳩鳩流流係一回事
但一年咁長時間，其他時間唔上得港產片㗎？
乜賀歲片霸哂港產片啲檔期咩

供求問題姐，多人入去睇咪即係有市場囉

但啲垃圾片場場都爆/勁滿，好多人只求攝時間

依家啲賀歲片都唔係戲黎
只係將一堆李力持笑話疊埋一齊

仲要係92嗰套先高質啲

搵愛回家班演員拍套賀歲片仲好啦
出劇場版

家有喜事1

冇埋賀歲呢個檔期我諗就真係插多兩刀咁款喇

鬼佬賀歲片：ocean 11 12 13
爭幾遠。。。

酒店個套？

近十年賀歲片簡直係侮辱觀眾智慧

舊年睇棟篤特工真係睇到好尷尬
粒半鐘都搞成咁

今年都係睇返青雲同張家輝算

賀歲片唯一作用就係搵個地方俾你逃避喺親戚屋拜年
你眼望我眼o個種戇鳩狀態

快未必一定差，重慶森林都係拍咗兩個月

港產賀歲片即係黑社會運桔咁囉

我又唔會怪片商拍呢啲閪戲
無賀歲檔賺吓錢點養得起其它香港電影呀
怪就怪香港人口味差

生仔會痛架

而家d賀歲片on9到笑唔出

你咁講鎗火拍左廿幾日就搞掂
劇本都無，只有角色性格同飛紙仔
不過幾個影帝自動波搞掂，點同
吳鎮宇出場廿幾分鐘拎金馬影帝

嚦咕嚦咕

家有喜事（有哥哥個套）

賀歲片都未上就已經屌定差
對製片人好唔公平啵
睇完今年點樣再下定斷啦

話曬有一兩套係本土製作 支持下都無所謂啦
好過全部合拍電影啦 好老實講

trailer差就多數對套戲會先入為主

佢播東成西就可能票房仲勁撚過今年套咩八婆

聽日睇GREEN BOOK 你哋慢慢睇垃圾港產片

港產我只相信古天樂古仔

咁點解你唔睇家和萬事驚

唔鍾意呢個類型咪唔睇 盲目睇咩
好似啲垃圾英雄片咁跟風

你都幾矛盾 咁你即係唔信姐
家和其實係黑色喜劇版一念無明/維多利亞一號

柒拾壹

97